2016 投考海關討論區 (2)

繼續

劉明

點解會俾你入到fib

感覺取消左能傾之後多左怪人
對比上年 又要準備體能再同日fib 都冇咁多人有甩漏 比人小

無還卡數一個月
答：清左未，清左冇影響❨掛❩

直屬上司
答：報就報人事部，我當年係蚊型公司，所以直屬上司填evaluation

我做過幾份工得一份係蚊型公司
好彩同果個上司關係都算唔錯

5號完fib 既留名

我個d係中介公司 咁係中介填 定我做野個到填？

好有信心咁喎

J就有條
隨緣啦

聽日到我

有無16號考既巴打

15

聽日考
基本法係咪中文，只有mc
冇咩點溫過

評分有項係基本法（中文mc）
fail一項都gg冇waiting架
好似係

盡量睇下啦

基本法73分係咪算低

面試一定係係中文

稅單寫邊間就邊間

唔低 我六十幾都考到

個人面試通常問乜，留名跟進，19號面試

考過CRE兩次最高都係6x，諗緊si果日考唔考多次好，自己冇咩信心，而且係計最後一次分唔係最高分，好驚會低分左

其實cre 同中5基本法一樣咁難 靠溫 我考左3次

基本法依d野 who fucking care

食埋早餐出發

太早到係咪又唔俾入

早到喺門口等

海關相對其他部門睇得好重

消防表示 話之你知幾多

係咩
果時真係時但考

我用之前考個分，見個分唔差就唔考多次

有無考in service 呀？

basic law 80分唔知夠唔夠用

聽朝考

琴日1點考 係到say個hi

一身輕

我想問下各巴打係點train 自己體能，好驚穿梯同跳遠 ,留名下次考

冇咩點train過
利申180 瘦底 間中做少少運動

冇呀

用左cre成績就算

做咩唔考呀

跳遠自己可以試 做多d深蹲就可以
穿梯真係睇多d片 時間實夠唔穿錯就得

有冇今日考完既巴打講下點？

之前無考過基本法 係咪去到果日完左fib就可以直接去考唔使提早報名/講定先？

另外， 大家係咪都全套老西禁去考？

岩岩考完
又係全自身
俾個阿sir狂狙擊

對資料會問埋 考就見完後 等齊人就去考

係情境題狂狙擊

咁大鑊

我又覺得唔算追擊既 係引導你回答佢想要既野

都唔知好定唔好 佢就狂追問 我就盡量答
話唔識say sorry 佢就指引我點答咁
都唔知好定唔好

希望答到啦

全中文？

拉多d筋，跳遠主要用手臂發個人出去，有少少靠腰抽兩隻腳去最前，跳果時絕對唔好放曬重心落屎忽度
嗱我就戴眼鏡嘅，跳果時盡情跳理得佢飛眼鏡定爆眼鏡，冇顧慮就最好

呢度真係有好多好好既巴打指導人點考

唔知fib收幾多人考呢？聽人講5000個？
利申聽日考

唔夠資格考

岩岩經過學堂 又見到個女女考完出黎

2500左右

重要幾得添喎

我果slot得幾個人

咩feel先
斯文？陽光？

係

巴打介唔介意講下個流程？
早到都係門口到等？

想問下體能+GRP IN表現會唔會計落最後總分度
定淨係用黎簡人去SI ?

利申 無追POST + 上星期SI完

有無人SI一直俾呀sir吊住黎打已經打定輸數

基本上係你個時間前十分鐘左右會叫你地入去
早到都係門口等
入去對下資料 學歷之類
跟住等見board 見完等考基本法
考完就走得
加加埋埋2-3個鐘左右

如果考1點可能1點先比人係門口入去報考生no.
如果唔洗考基本法 應該可以早25~90mins

Sporty

唔係囉,係斯文OL型,我記得有個讀恆商好靚女 入得去fib d女個樣都唔差

我見到果個係sporty喎

幾時有督察招聘？

有冇人後過12月21考fib
收到風呢日應該係last 過埋十二月又要開始另一個等待

有朋友考28

In果陣同阿sir距離幾遠

有排等

唔該曬2位巴打

我考果日見到個靚女係房喊住出黎

有撚排等 淨係等fib完都咁耐

咁撚慘?

推一推

想快d出信 了左心願又好咩都好喇

巴打 有心考既好心就追下post啦
得果兩個post 唔係哂你好多時間 你又已經SI完
仲好意思講冇追post

訓唔著

11/28 pt lastday, 12/30先係 fib lastday

海關係咪會捉公司用盜版軟件?定係會當睇唔到好似支那咁?

我見好多人in完個樣都好呆濟

真係睇board 個女應該係地獄board
不過個樣加高度應該加左分

版權及商標調查科負責

咩board係地獄board?

但係喊喎 返工被人兇兩兇又喊咁點

in 到喊真係好撚慘巴打有無即刻上前安慰下佢

聽人講今次好多女女都唔差

求解答！如果拎埋cre張成績單去，當日有冇得簡再考過？如果當日考底過cre個分，有冇得簡返cre個個？
Please!

有
有
email 有寫，好難相信考過cre 既考生睇漏

邊有咁正考得低 (而唔係底）計高果個ge

唔該曬，就係睇漏最尾個句，原來有講，sorry~
咁唔知5x分係咪應該考過呢，真心問，十五十六

一段凄美嘅愛情故事就係咁發生

係咪任何紀律部隊都要取消智財卡

其實紅日都唔會in喇 都無左幾日

唔係
btw 用app 買啦

冇安慰 因為果陣我係房門口等緊入去見board 緊張到賴屎果陣

我見之前都聽到自己心跳聲

望住出面個景好正

有心考都知基本法係計最近果次考既成績啦

我想快d知果日自己考基本法幾多分

話時話我張基本法正本比佢娛起左

出左申請公屋同居屋個memo
各位現職會唔會申請

係咪見board果日俾錯左正本？

佢比返我嘅係copy，我考完返到屋企先發現

係咪應該打去招募組同佢講?? 唔係你咪無左張正本

我都想知巴打點跟進呢件事

可能問下csb 有無咩方法補領好過，你問海關方面應該唔係咁好

有人話non degree level 易考少少，我覺得睇運，有信心考高分先考。
至少我覺得cre 易好多。

有人話non degree level 易考少少，我覺得睇運，有信心考高分先考。
至少我覺得cre 易好多。[/quote]

thanks巴打！
仲唸住冇人會覆我架啦

我諗住等埋個result先，衰左先打返去睇下點搞

有排等架wo

我係用app 買 你意思係買真飛？
得警要取消卡？

最快一月知道呀

純粹想知多D 想問下各位玩職巴打
做邊科先會佗炮

自介你地講左幾耐 會唔會太長停左你

文裝 口岸位都有機會佗

文裝係

著便服做野果d

調查科 便衣?

謝巴打指教

其他唔太知，c and e 就一定唔洗

有冇巴打可以講下面試果陣問左咩野

等我講下面試問左d咩啦，見大家咁小器唔share下
大部分都base on你個自介黎問。同埋簡單處景條1-2條 自己執生，其實無咩特別，除左等撚到2046。部門野一律無問。
Btw 7個broad 我只係其中一個，你地睇下參考下有冇用。大家加油

唔該既打 小小時事都無?

人人唔同 無得好講 我無 但我朋友有問

唔係小器既問題 如果自己有追post 大慨都會知自己應該點樣去準備 有好多巴絲同現職都講左好多 唔通真係要揸筆禁紙咁去提點考？ 唔好咁老馮好啵

好話唔好聽 大家係競爭對手 唔通下下講晒問埋咩

考過2次已放棄

都咁大個人啦，下下畫出腸咩。個個人問題都唔同，問嘅方式又唔同。老實講tips已經出哂，到最後咪又係要睇自己

等我都share下
我見board C
入到去連自介都唔駛，直接叫我分析加息對香港影響
我講完即刻叫個ACO入黎叫我簽offer letter, body check都唔駛
聽日入班

見有人問基本法，
其實深淺唔會同cre嗰份卷有大分別，
拎高分都係難

你仲唔係明日之星 第二把交椅指日可待

你竟然識答
我完全冇諗過佢咁問
答到1999

下次招募幾時？

留名

應該至少2年後
今次請好多,無咁快再請

朋友講中得fib都踏半隻腳入去

唉

下星期fib
買左本 海關天書

2500 人請500人
點計都係一隻腳趾咁多姐

提提你先，請自行留意係幾多年出

睇過 我覺得冇咩用 睇左好過冇睇咁解

1點考 考完再上水

1點好呀！

見完乜都有問，都幾難，問齊晒
時事 自身 海關問題 情境題 同埋質人既問題

唔通愈後考愈難

又有tips

大sir 追post

有時d野係你就你

大sir係有追post既唔該轉晒個考試模式佢
咁多人提左水都仲有人問問問 差在未喂埋佢食

最後緊張得濟 答錯處境題
考完先諗好點答

今日1點考。考自身同埋一條處境題

見咁多人話冇問海關野唔知真定假，自己溫緊海關個網，多資料到爆

我反而想知考左嘅巴絲自我介紹講左d咩？講以前做過咩？點解考海關？有冇人會講家庭狀況同自己興趣，每次自我介紹都唔知9up咩好

fib呢d要自己感受下
俾曬答案你，但大sir凶一凶你收皮
再見

自我介紹黎黎去去都係果d野架啦

果本書係書局睇就得得架啦
買返去浪費金錢

都有d用講真

出左waiting 就真係半隻腳啦

海關個網咁多野 唔好話你 你問坐board果個都識唔晒啦
平常心啦 溫大路野吧啦

唔好以為一定有自我介紹
可以轉為，講下你既興趣同能力
人生最好既一次決定係 ...? etc

我都諗住係d自己可以發揮到嘅位就引導佢去問某d範疇，盡可能避開d地雷，但如果佢要跳過去踩都冇計

你自己都有答案

巴打要相信自己，相信自己思路，相信自己能力

我當時係抱住呢個心態去考，唔知幫唔幫到你

我諗每個board都會問d你唔識答既問題 如果你下下都完美對應 咁好似好怪咁

仲有半個月

決定努力游贏隔離粒精

半個月後係最高分果批收call咋
排中間果d等到2046

唔係會有信收咩

call我啦call我啦 唔想等完又等

都唔知等到幾時

收信都係應該係後期既事啦

絲打 如果CO CSDO都有offer 你會揀邊個

我就係咁
全部對答十分流暢
in 完個心梗係有啲唔舒服
好似一開始已經唔打算請我
傾下計hea 時間咁

CSDO都未開始第一關 假如有CO offer一定accept左先 但最後話唔定乜都冇

我上次in IA就係咁

唔洗咁擔心，我成日覺得係睇眼緣，當然自己表現都緊要
有個fd又係只係問自身都請左，乜野其他都沒問，又有fd答好多野都fail

睇運仔

不嬲冇運

考ia問左幾多題英文？
我上年考問左一條

好似係按apply次序咁出
我fd做IA 佢話同佢一齊入班個啲好多都係好遲先apply 所以佢前後差唔多等左成年

下 咁姐係早考早收到收皮信

做咩要諗收皮
向好個方面諗 吸引力法則
你覺得得就一定得

做咩要諗收皮
向好個方面諗 吸引力法則
你覺得得就一定得

同埋正路黎講
唔會按成績咁分入班次序掛
咁搞法第一批入個啲咪好大競爭

把口講收皮姐
但我對自己既表現都有多少信心

另一邊救護收左皮 希望海關有vetting

想問下收皮既話幾時有通知

同waiting 信一齊出

今日處境題 比大sir問到慌 考完先諗到答案

快啲出信

過左去就算啦 諗黎冇意思

今日考完
1:45

今日
處境題比madam 係咁Jer住

我都有好似hea我既感覺

比人jer都正常既 反而我考個陣又冇jer我

可能太流暢覺得唔洗再考你

有d問題答得唔好
唉....
不過整體對答流暢既
大sir係咁問我野
唔知好定唔好

已經好啦 比個good自己

希望係

I know that bro

最怕自我感覺良好左

唔想番shift
同埋工作時間好長

但為左錢

越唸返起 越覺得好多位 講得唔夠好
明明有唸過佢會問D嘢
到佢問又 講唔返曬

你估得太多啦 不過完左就完左 去玩去癲

點返法

估到佢會問咩但自己答唔足

每個post都唔同喎

我都係

得都係

跪求offer 入倒以後唔打j

有d問題答到 令佢覺得我最想考唔係海關
係咪GG
例如海關相關法例 我有講老貿 果d條例
同埋講左之前有考入境啊 果d

真係好想做到海關

唔知嫁，反正都考完，已成定局。等result呢段時間好難挨

前幾日考完 見到幾多人冇帶CE AL成績表or帶錯左藍紙 btw 知唔知第一批會幾時收call

我考個日都係咁，情況都幾誇張

唔知會唔會暗地裡計左分呢

咁又唔會既 但係將心比己 考都未考 就已經做錯野 到考果時個心情有可能冇原本咁好 正路都發揮唔到原本表現

海關個邊會唔會check馬會ac? 我次次幾千幾千咁玩

幾十萬幾十萬咁玩到無問題

我體能13分
basic law 73分

如果計總分 都唔知幾時入到班

真係唔check

等啊等啊等

其實唔計升職快唔快
整係以職責黎計 我想做海關多過入境
利申整係睇官網比較 唔計實際環境

你過到FIB先擔心啦

咁又係，比個三位姐姐chur爆左

我都係
但係呀sir問點解唔揀警察
唔通我答想做人咩
我都唔知點答佢

我都有問呢題

我都有 我都答得幾衰下

有幾難呢
你講得出自己性格適合海關既mission同vision就得啦
仲可以畀機會你背返出黎擦下鞋

我反而驚如果真係有offer 會因為我之前差過咭數而fai

利申仲未清哂 仲有幾千

我每次都無還清 例如有4000卡數我就還3000咁

眼見好多人係海關轉入境
好少見入境轉海關

聽師兄講過 係睇完fib分 如果同分 先再睇下面d分 所以體能方面唔駛唔驚 但反而bl分唔知點計

好正常 比我都會一入到去就轉

引用錯左

睇黎好多人當海關係水泡

我只求offer

唔係水泡唔水泡問題 係好難先有得升 聽講升去senior 快既話 平均都要18年

有offer再諗

唔洗聽講啦 呢度現職巴打都講左 最少18-20年
而且你明知咁耐先升都考既 俾你考到又唔滿足 唔覺得郁D就話轉會好似浪費自己既時間咩 當然人望高處係冇錯既

如果真係想升
點解唔諗下做住先再等CI請人再外部申請
冇degree咪讀個返黎
都唔洗等18-20年啦

有學歷嘅真係比心機考幫辦啦
co同你講最快升10-12年
但有幾多個？

10年升果d 真係天時地利人和夾曬

當你做左十年八載你都考唔到幫辦呢？

有CO呢個咁大優勢
真係考咁多次衰咁多次既真係要檢討下
再唔係唯有認命
但至起碼試左先

前提係英文有返咁上下 入到final 同做到co先

機會係留比有準備既人

唔係個個做老散都考到幫辦 點解唔一開波就考幫辦？

有能力當然可以直接考幫辦啦
冇能力既咪好好裝備下自己先
學你話齋 人望高處
做住個CO再考感覺好過你出面做啲唔知咩濕鳩工直考幫辦 考唔到既話依然濕鳩

記得睇過新聞 話ia年年好多人走 訪問左個前ia 佢話部門傾向請街外人 自己友難升 唔知海關係咪咁
如果係既話 關員既身份分分鐘係佢唔請你既原因

其實好簡單
你有能力考PI同CO
如果你同時曬2樣
CO比OFFER你 但係PI冇
你會唔係唔要CO個OFFER 等下次PI請人再考

傻既都唔會咁做啦

咁有co offer當然會袋住先 不過好大機會袋一世姐
其實講黎講去都係話有好多人以幫辦係最終目標 但現實係殘酷既 個個大學生都咁易做住老散考幫辦咩

後日fib好緊張

加油呀

我11月15考完關員體能同group discuss, 到而家都未收到email interview，係咪已經GG左

應該係，我仲遲考過你今日已經fib

Btw今日成個interview過程都幾順利⋯都唔知好定壞事

肯定gg 有咩唔明上番海關個website check / 打去招務組問

你咁樣係未見官先打自己三百喎

點為之順利 樣樣野都識答？咁係件好事 起碼冇比人問到口啞啞 同埋比較csd同入境 海關既呀sir的熊度算係最nice

態

各位加油，我無去fib

有更好offer?

巴打有咩好路數？

我係答到囉，無口啞啞，希望係好事啦

佢有冇係咁追問你定係好nice

等待真係最痛苦

算啦，睇嚟巴打已經諗住做死一世co
祝好運

大撚把co上既幫辦啦
做得做點解唔做住先
除非你出面有好路數
唔係既話入黎做一黎有機會識人fib都易d(機會微）
最緊要係出面有無工可以咁多時間比你溫書休息？

追問係實有既 只不過睇佢用咩態度問

仲有十日就完哂SI
跟住全世界巴打一齊等
我要求唔高 500名內就夠
因為in完都知賴賴地野

咁都叫唔高要求

30號係最後一個fib?

一日

想問係寄信黎 定係send email?
有無打定輸數既巴打😞

我早過你考體能，但SI 遲過你既，我後日先SI

今日考完fib

幾時先有email通知結果？

八卦問左最快一月有

淨返唔係好多日

fatc 漫長既苦等

已輸

不過應該一月淨係出頭一兩批，其他waiting應該冇咁快有信，我估

點解咁快打定輸數呀

派信先講啦

因為講野1999

紅日唔計仲有幾日架姐

紅日都要過日子

6號fib完
每日個心都囉囉攣
有時又覺得得 有時又覺得唔得

好忐忑，日日睇住十二月個月歷

唔經唔覺都20號啦
仲有十日就1月

我想問係咪 請500個 就靜係得500個pass
其他就fail 定 只要SI pass都係waitting list
頭500個入 之後果就候補？？

之前有巴打話waiting wait到變reject

500後既waiting list係in case如果有d body check過唔到/有offer而reject左/入左班後有學員放棄、受傷等各類情況而出班既 咁之後既waiting list中最高分個果補上 如此類推

有錯勿屌

係有d咁既事
15年waiting 全部入曬

source: 上個post 頭搖又尾擺巴打

15年頭第一期果d 有人waiting 到reject

如果佢只係請500個
咁500後就唔會係waiting 係reject架啦
不過我都信佢waiting會比多幾個做後備既

我30號考完到依加呀
仲耐

等待也是一種鍛練同埋考驗

睇香討話見board e變左兩男一女
乜唔係一個board既成員坐到尾嫁咩

我係board b

Board F
自問答得唔係幾好..危危乎

問咩多 係其他forum睇到話尾水考果d好似問既野難d

屌你老母留名

乜都有..海關自身處境時事
答海關題果陣緊張，要呀sir提

唔通真係愈後愈難
我頭批冇問時事 得自身處境同海關題

可能放假呢

個朋友之前考F 話好易
問左兩條d 簡單野之後就自身
不過可能唔同左人

500-120頭班
其實唔多waiting

我係兩個呀sir,一個madam
中間果個大sir 問左7成問題

有冇人board A, 個madam 想殺人咁款

緊緊defend 得住

唔會病咩
唔駛放假咩

純粹問下
見d人話變左killer board

佢好nice喎 係咪又轉左

Board D
好nice

你講左ia 之後點呀？我都有講

今日考完,都係問大路野
希望盡快有消息啦.
等係最辛苦

我係A 二男一女 madam 錫住我咁問 係中間個大sir問到口啞啞

我有預佢問 諗好晒點答
點知冇問

收到風最快3月有班

咁即係一月開始call人係堅啦

堅過石堅

我a 都係兩男一女
點解反差咁大
中間大sir 鍚住我

Yes,問左最快一月有消息

Madam好nice呀

我五月畢業...咁咪仆直fatc

唔係五月咩

D啊sir話3月

先唔講幾時入班
政府工既要求唔係報果刻已經要有你申報既學歷咩？
除非你冇報你宜家讀緊既學歷啦

TER巴 你考fib問大sir佢地話3月

Board D係未兩個阿sir 一個madam 中間坐大sir 左邊就madam 大sir同madam都係高級督察 右邊就督察sir?

唔係喇 係帶我上去個啊sir

最快姐，未必係你

果啲散仔信唔用，體能果陣話小組最好着suit
大把連登仔冇都過關

我比較信個新聞稿

我懷疑我冇同madam 講早晨所以咁惡

Madam 開門，我淨係同兩位呀sir 講早晨，冇理過madam

正喔一月就call

快d call啦

係阿 巴打都係今朝in?

我之前有個fd讀緊中七嘅時候考警察，讀到一半就收左offer入左學堂

醒目囉

真定假呀 我記得個陣有人講話著運動衫就夠，係啲人唔信堅持要帶suit去換

係 我個陣仲渾渾噩噩緊

我都係短衫短褲小組討論

到時讀書定入班就睇你自己造化

短衫運動長褲
同組著老西果個冇見到佢入fib

我短衫短褲，跑完熱到咩咁著返件薄外套就算

我著運動長褲 跑鞋 換件polo去咗gi都有fib

我係board E 2個呀蛇 一個madam
比大蛇 問到口啞啞

盡左力就得啦

我都無著老西 chino 牛津shirt only

有冇9月15下就考兩點三體能
臨考小組前話頭暈既巴打
想知你入唔入到fib

最瘡果個幫辦仲係咪似後座堅果個阿sir

最左係肥madam 中間大蛇 都係肥既 最右係偏瘦既呀蛇
後座堅係邊個 小弟無知

Board b
覺得自己表現好差唉
D對答唔店
處境題答得麻麻地而家諗返其實有啲好啲嘅搭法

我都係B
無問我其他野，問純自身
（5號完fib）

其實個個考完都會有呢種感覺

2時男一女？

2男一女？

yes !!

女Madam係短頭髮中間嗰個係肥有戴眼鏡阿Sir仲有
嘅男丫sir 戴眼鏡嘅後生d?

打錯 我意思係問最右果個仲係咪似後庭堅既男幫辦

係，中哂

same board 同樣覺得差

exactly
中間果個唔識笑
左邊女人好緊張咁款
右邊後生仔呀sir 望落令人舒服好多

Same

中間識笑wor
左邊madam 真係幾嚴肅個樣

但我覺得等待室阿Sir都好好人我大樓左時副本佢都有幫我印返

Alpha收到考生即到

其實咩係大樓左

帶漏呀？ 拼音打字？

帶漏左?

成張基本法帶正本冇帶copy 好在佢幫我印,唔係就要裸考

唔好意思有d 懶惰
用手機 speech to test 功能 帶漏左

Speech to text
希望大家都入到班

幾時會再有督察招聘？

我都想考督察

講起基本法我張正本比佢收左仲未搞
我想問如果做到co，張基本法其實係咪對將來升職或者轉職冇用嫁啦

我覺得冇咩用
但一定要有

唉屌 都係收左信知結果先搞

我唔記得如果vetting果時佢洗唔洗要張成績
如果唔洗 其實唔見左都冇所謂
如果你想再考其他政府工 考多次就得

我唔想考多次，個次拎85分
如果vetting應該都有我個file掛，到時就會出現返

想問係call 左人先， 定收信通知vetting

睇返上年d post 海關會打電話通知你交文件

今日聽到屋企人收到政府公函嚇一嚇

唔洗緊張

係咪考左基本法？有機會係基本法成績

我都想快啲知基本法成績

我都想，印象中得7條必答岩
五條唔肯定，三條係撞

放心啦， 到vetting 既時候上多次去總部交文件賣from 既時候， 你fib 個日既所有文件會原封不動出現多次， 到時再同佢換番就可以

thanks bro，希望順順利利

我果時諗住破釜沉舟,將正本你拎去啦,今次係我人生最後一次考政府工,以後一世做海關

決心

放假都無心情

點解

見返中學啊sir 已經做緊督察
有個師兄就入緊班

你係咪果個 gf340 form 同d 公開試成績不副 有d考感無 報上去比人叫寫返果個女仔

副--》 符

考左無報返上去

no ar

係第二份gov 既筆試pass 信

慢慢等慢慢等...
SI完真係等運到

知唔知幾時完晒SI?

有fd 考到12月28號

我睇返2015 個post
完晒si 約半個月之後就有人收電話

第一批就應該係
之後果d都起碼等幾個月
利申：兩個朋友做緊，一個等一年，一個等年半

見到人地收call自己冇就最忐忑同不安

有waiting 個心會好過少少
但係同時每日個電話一響應該都會好緊張

Wait到變reject果d最陰公

好似有waiting list 都一定收
係唔知等幾耐

依家入緊班既係關員定幫辦？

2樣都有

好似唔一定收晒
之前有巴打講過話到下次招聘都未入到就冇

2015 收晒

想問招募組打黎係唔係頭4個字係跟website 3579 之 xxxx 果d 內線就唔同officer 跟住打架

年尾好多3 字頭廣告電話

都話2015有批vetting左都冇收到

2013年果年都係咁
2013年果年請人 請到最後大約400個waiting
跟住咁call waiting list extend 左1次 最後一班係2015年年頭入班 但係應該重有差唔到50-100人係入唔到 因為當時已經出左新招聘 而waiting list封信都講到明 如果佢唔extend封信 當出新招聘果時waiting list就作廢

想問自己會唔會知過唔過到vetting

如果同你一齊vetting 果班人都收曬call上北角拎body check時間你都未有call 打去問一問 到時咪知

唔係

幫辦重入緊人？咁下年係咪唔會請人？

之前有個friend 去體能試衰左係十月 果陣
話有個散仔叔叔職員係果到同佢講可以去考督察嗰陣話12月請人

希望真係請

係年尾recruit

公假會唔會出ad

就黎一月啦！

已放棄投考

好快到架啦

呢2日假期靜哂

係 要做自己野

寄緊信比聖誕老人寫聖誕願望🎅🏼

成日諗住時間就過得好慢
但諗返8月報既,就好似一眨眼就到以家咁

我今年grad 8月去完旅行返黎冇耐就出post apply 搵左個幾月都未搵到野做 之後放棄 又成日形住一做野就難請假去pt si 到依家都未算有正式full time

Btw 目前打算1月搵定full time 過埋年就做住先 再睇咩環境

我家陣諗緊4月復活節去唔去韓國好

考政府工就係漫長既折磨
成日驚呢樣驚個樣
希望快啲上岸唔洗再囉囉攣

驚有miss call

唔係會有email架咩

第一批係電話
之後waiting list 信
再電話

打黎比個時間你 叫你vetting?
咁如果miss call佢會唔會再打

第一批5月下批至少都十一月

我諗會留言叫你覆返電話掛

等到2046

1月就有

我都希望有

如果miss call咪gg
祝大家成功

唔會miss我

按經驗5月入下批至少都要十，再下批明年3，4月

海關好似好等人,首先佢將20星期縮到得返15星期
另外我見佢最新Passing out 係11月16, 而上班入既時間係11月28
最新果班會係係3月Passing out ,waiting list 又用晒
學校應該唔會空成2個月既 ,所以應該唔會5月,而最快應該3月

判斷正確

同埋黎緊幾年有新關口落成(港深高鐵同港珠澳大橋），需要大落人手
唔係都唔洗連續兩年請人

新聞講過最快5月入

其實係真係唔夠人
D新關口又一個接一個咁開
所以依幾年請好多
以往其實都係講緊請百幾2百個就算

如果下年5月入第一班
8月出班 其實唔洗等到11月再入
通常隔1-2個月就會再入新一班

師兄入左？

我係現職

非常好考左2次都fail
唔考了

今次fail左？

過唔到group in

屌好撚想轉工

終於到最後一日既fib

仲有聽日

準備好未

之前有巴打又話今日last既
巴打你聽日考？

之前爬文見到有巴打話最後fib好似係29定30號

唔重要呀，偉大嘅一月要來臨啦！準備好未！

集氣

一月快d call我

岩岩in完

In 成點呀

一般啦

Board D

三份一自身 三份一海關野 三份一情境題

今日多唔多人in 呀
我果日有成6x個

我全自身 係咪gg

3位長官今日好似無咩火，2條處境題，一係執法題，其他全部自身。

我見到門口個姊姊，2張a4紙唔滿。

我in 4點 3點8到閘口等到入閘都係我我一個
入到去等見到有10幾個人

11月16passing out 因為10月尾passing out個日打八號風球取消左

有冇人聽朝8點3
想唔訓

我覺得冇火好正常 見人見左成個月
問野都問到悶啦

已經考完 答得好差

唔識答？

堅係冇訓覺？

岩岩收到ca interview mail
如果咁好彩兩邊都有offer 巴打們會點選擇

一日未有fail letter 都仲有機會

你話呢

我聽日fib
我而家仲讀緊hd
但我印象中我報名嘅時候 冇報到而家讀緊hd
淨係報到中六grad
咁我聽日應唔應該帶埋hd啲成績去
同佢講對唔住 之前唔記得報
定係當自己中六畢業算？

未畢業唔計
帶報左嘅野去就得

明白
咁我自我介紹嗰度可唔可以提及我依家讀書嗰度啲嘢？

帶多好過帶少，自己諗

冇話唔得嘅，不過講左出黎你要預左佢會追問喎

自我介紹應該要幾耐到？

一切掌握係自己手中

比佢知hd未畢業冇問題？

辭工去考co 真係 ...

之前份工困身惡做
辭左等信仲on9

就咁睇人工梗係關員 但眼見好多紀律部隊最尾都轉做文職

即pay20k喎 我唔諗ca啦哈哈

冇咩問題，但要佢可能會追問你，如果想講就最好諗定啲對答

未讀完唔會計你
所以就禁帶dse果張就得
但你都可以帶埋hd 成績表既
記得copy 就得

大家收到基本法個成績未？

仲有兩日到一月

你收到？

未收到

未

話甘快又一月啦

甘?

已扑

ca 係咪即係文書助理？

巴打，ca 個招聘流程係點，我表弟報咗跟住乜回音都無

未有skill test?

未wor, 得封信話收到申請咋wor, 是否玩完？

好遲先報呀？我考完Aco skill test都未有interview email，佢話二月前冇就收得工

唔知佢wor, 問下先

唔記得幾時報，11 月17 收到確認申請封email

下，十一月已經skill test緊，個封係咪叫係考skill test呀

無wor, 佢send 比我睇淨係覆返個申請編號，無話要test

未呀 先想問下

岩岩考完 大sir問完2題就無出過聲 交比旁邊果2個

一個呀sir 問一part 架

唔知呀

聽日考仲9睇緊d資料

掂啦

唔知考到幾多號呢

聽日應該last day因爲我係體能last day

我係雙併 即係文書助理同助理文書主任都有報
我第一日報晒兩個位 之後好似十月收到email通知11月3考skill test 跟住琴日收到通知1月中有文書助理既面試
Skill test 高分就好似有得見晒兩樣 好似我咁就淨係夠分叫助理
你表弟幾時報名？打去csb問下
之前女友都第一日報但冇消息 但十一月打去問話十月已經send左email俾佢叫佢考skill test 仲講得出email address 但睇返email 根本冇收過 變左死無對證
希望幫到你

咁我諗佢凶多吉少，唔該曬

聽日見👋🏼👋🏼

溫曬未？我未

未 你幾點？

其實fib係咪要着suit?

10. 你可以試下著運動套裝

9. 我gi係

闆完話埋我個 我份人好八掛

想做force 多數ban 左文職呢個option, 睇錢既又未必要睇政府

個人睇法

但force除非係幫辦級 唔係見好多人都會轉位
尤其多人轉做aco housing officer呢d
始終shift既生活冇幾多人捱到一世
當然宜家都只係ff下姐

認同 後生又想做紀律部隊既當然唔介意做下散仔先 但長遠黎講冇得升 身體開始老就唔同講法

我想下次去考
想問下要溫既跳係咪係曬個網到？
d條例果d？

基本上係 但未必會問

今日出咗主任招聘?

咁仲有咩要溫？

其實第一印象都幾重要

FIB係咪要著suit都問得出
中學畢業未呀？

由頭到尾俾個大 sir串
自我介紹完之後講兩三句就打斷
海關問題問埋用邊條條例
ps: xmas party聽個 fans講

考幫辦都未必問到用咩例啦

有無ching會報埋

我考果陣都有問條列，仲有問條例主要用途係應用係d咩範疇內
Btw巴打board f?

考慮緊
自問英文唔得
又未考cre

去到panel interview check /睇form 第一批關員都pop 左
（有幸的話）

咁講你明報唔報啦

完全睇考官心情

俾人刁難果d巴打係咪尾水考多？
睇返連埋我在內頭批考既人好似冇問到咁深入

應該唔關頭尾水事
同日考既考生當中都有人淨係問自身
都係睇考官心情/board問題

考海關督察唔會問呢d on9野
利申：考過

我都係幾乎全自身同處境題

雖然冇機會考 但都想知考幫辦係咪注重你既leadership多過你對海關既了解

考完
佢問我海關新聞同條例
又係咁話我好後生 小工作經驗😩

著重你表達能力，leadership同埋個腦識唔識轉

巴打好細個？

19

狗衝

佢仲問考唔到咁點

如果我好似你呢個歲數識諗去考政府就好喇
考唔到果個問題你點答

考完board c，一直追問我自身，最後臨走仲講到覺得我應該向自己興趣進發，海關應該唔係岩我嘅地方

最後有冇講埋自己讀緊hd

時勢唔同 我畢業出黎個陣20萬9成按都可以上到車

最後一日啦終於

我話繼續讀書再in

有呀

睇黎有d大sir最尾講既野都暗示左你得唔得

佢有冇追問你
不過就咁睇，好似都答得唔差

有呀 我覺得自己答得好差
佢係咁問我自己有咩俾人優勝
仲有問希望喺學堂會學到啲咩

考完個個都覺得自己答得唔好
睇大sir點揀啦

覺得自己答得唔好揮手區

中間madam一直都係追自身，問過如果入到黎做好忙，會唔會放棄興趣等等嘅野，咁我好誠實咁答佢點忙都好都會堅持，冇人做就自己做，連右面madam都冇問情景題，又問返同我興趣、夢想有關嘅問題。

除左左面sir問海關問題之外，全程都好似唔係in緊海關咁
佢最後咁講我都打定輸數

有幾多巴打貼中大sir問你地既問題
利申 貼中左兩題

直接啲講，咁點解要揀呢個post呢

大部份都中，但答得唔好

大部分都中咁勁

我已經唔記得左問過d咩
都係點樣黎點樣食

諗到頭都爆，又同啲fd研究問題
可能係我好采，只係問我大路野

其實我有諗過點拉埋興趣同海關，但佢用另一個方法追問我答唔返

考果個真係唔係我
我個 fd係 xmas前一日考， 考完同我吐苦水
大 sir問佢對海關熟唔熟
我個 fd答一般
跟手狂問海關問題到尾

我意思會堅持興趣咋唔係海關 ，打定輸數係因為佢咁講，加in完覺得要平常心，無論入唔入到都要搵定野做先，當無考過

希望啦，我都想係佢耍我

不過咁，唔識咪唔識囉，識哂就唔洗train啦

阿sir又係問我熟唔熟，我答一半一半，佢問邊半唔熟，我答對海關資料唔太深入，之後即刻問我，我又真係答到一半答唔到一半 ，不過就冇係咁追

根本就係 你問個大幫辦佢都識唔晒啦

我都準備左十幾題問題 只可以話今次自己已盡力 問心無愧

我記得到會盡量記喎 因為呢d面試經驗好珍貴 今次唔得下次都可以做個參考

其實我都有同我考嘅 fd傾過
佢話之所以答一般， 係因為你面前有三位大 sir, 無謂班門弄斧
但佢有真係有温過相關資料， 但問問下真係有一半唔識
本身想上黎睇下點安慰人， 點知 呢度in 完大部分都係負能量

Same here

都正常 未出offer邊有正能量

唔識答就覺得見得差，太順利就覺得hea9自己，又或者俾說話你聽唔想請你
d官咁難捉摸，唔諗好過啦，出埋offer先慢慢賽後檢討

係，要出offer先知答案係咩

*一般啦。
問自身係輕鬆 個人覺得

題外話， 狗衝 ci 既 巴打 ,之前有無考過io /pi/ csd officer written 又pass 嫁

聽人講ci 筆試係咁多inspector 筆試之最

入去問

好易咋喎..普通時事題

第一關唔係淨係能傾咩？

有兩關written
first written test智障都過得到啦
如果連呢關都過唔到..真係諗下自己憑乜野去考
唔好話去攞經驗..根本係去浪費時間

依家CI 難考入左好多
因為聽講已經唔會再有waiting list
只係請一批 就下年再出過招聘

但waiting都有機會變reject
今年衰左下年有得再玩唔好咩

快d 考啦，青

immi waiting list係99%入硬

其實有waiting 入到既機會都已經唔低
依家冇waiting 變相你唔得就唔得
又要由頭黎過
你地都知考依d真係好夾天時地行人和
今次好彩入到 下次未必有咁好彩

又唔洗咁絕對～
我咁問係考過io pi 筆試，想問下有無人 可以比較係咪 相對 難/其實都唔係丫， 仲易呀 . 呢兩個方向

pi 就 輕鬆
io 就一般 (相對pi)

想問下如果有外國大學degree，會唔會仲睇dse成績？我dse 炒好多科

好驚連入職要求都達到唔到

因為我見呢排柳記老散有人wait到reject
當然幫辦唔同玩法啦

P.S 想考見習督察

除左海關既問題，有冇咩自身問題可以準備？
當然基本見工果d野都準備左，會唔會問得好叼鑽？

嘩 巴打仲未見咩？

唔係，準備下次考姐

ci>io>>>>pi
個人覺得

下次都唔知幾時了

咁可唔可以講下你地準備左咩自身問題
有個概念

都可以試下考督察

收到基本法分
90分

巴打幾時Fib的

同樣收到 撞左一半都有80分算係咁

最好講埋幾時考fib 比其他巴打有個參考

我估係一次過出哂

唔計紅日 兩星期多前

我6號考
今晚返屋企睇下先

我知你想比較 但我無考過pi io所以唔知
我純粹係想帶出係好多人無自知之明
第二關去到group discussion，討論英文題目時，有人可以講完一句就無再出過聲

有無人報海關督察？ OU degree 畢業係咪都要考語文能力試？ 難唔難？

15題
6.5 分一題唔解會90分？
定依家唔係15題？

aim at 試到leadership exercise
io pi group in 眼見都好正常
不過大有講野無內容但勝在native tone 既考生 一齊failed
巴打講既情況係有既 多謝你覆番先
所以有時諗 同公開試一樣 成組多勁人而你水平唔係差太遠，你係會被拉高左個評分，集體晉級下一輪。

相反，成組表現差 佢好心就invite 1~2個下一輪，否則都係大眾沉船多

上年ci gp in成組fail

先 本身係想講9x

80分 第一日考

我幾年前讀緊中7 果下都係用呢個歲數去考海關
都係過左 fib就收左皮
當年 in我嘅大 sir都好 nice
自己對答好正常流暢，
按慣例問左情景題， 海關知識11等等
當中串都無串過我， 考完好滿意， 跟手就 epic fail左
之後讀大學係讀專科嘅關係
呢一世都唔會再考任何紀律部隊
近排有 fd考 , 個 fd 考之前都有問我當年經驗係點

你個名
咁做咩當年無啦啦走去考
覺得自己入唔到u?

由細到大都想做紀律部隊
果下 study leave見海關招人就去考囉
AL 考 A. Math前一日 就考海關筆試， 做份 MC卷考計數
我好記得係考完 AL 之後就考 FIB

可能就係見你太後生 驚你做做下好快唔做
不過依家咪仲好

12月6號fib 已收basic law
80分 不過不失

咁嗰陣fail 左咪好大打擊

有其他野忙緊， 無乜點理到
個下 AL 放榜就等 jupas放榜
我記得 in完好耐先收到信話 fail左
個下已經入左大學， 而且考緊試就無理到
遺憾就實有， 我都好想知自己FIB衰乜

出左BL 啦 87 分

我fib 嗰陣就係同你差唔多
三個都好nice 對答好流暢
我諗都會同你收埋同一封信
不過我唔係讀專科
等乞食

我都好順好nice
最尾仲問我考唔到會點？

當年 fib 最尾一題真係咁我跟手就衰左

咁大獲

收到BL 100分 ，
但fib柒柒地

恭喜
我想知其他巴打有無問 如果考唔到會點？ 呢條問題
我果日考係broad c

想聽多 d , detail pls
而家勾起當年失敗經歷
而我個 fd聽日除夕 party見， 想知道佢係唔係成功

你話考唔到再考？

個時有degree 未？
其實如果有degree 去考關員好多都會收reject

我話做返以家讀緊既野
無講再考
愈諗愈驚

都係唔好再諗啦
諗得愈多就愈嚇自己
慢慢等消息

BL得53 咪預左fail

好似之前有巴打話五十幾分都做到

31號喇

fib 掂既乜都得啦

67分表示唔會再考

有冇巴打報左海關督察

屌 我一樣67
揮jer

waiting 同reject係咪都係一月知

我係上年考ia既成績黎 以後唔會再考

我考pc個時考落 唔撚考x2

有人唔做做狗

唔知1月幾多先出call呢

唔報住 廢事個record唔好睇 問你點解in緊關員走黎考幫辦

我收到bl result喇

自膠 未追post
原來咁多人已經收到

要刁難你點都有位入你
鐘意你既點都請你 我覺得呢樣野問題唔大 自己兜到咪得囉

個下用中五學歷報
而家念番， 可能係個大 sir心知我無潛質， hea住按慣例咁問， 岩眼緣就串下你試心理質素
ps: 9 估

通常截止之後幾耐考體能

希望一月中有

唔好傻啦，唔需要理呢樣嘢，照報

100分BL咁勁
我識既fd最高都係87分(好似係),巴打你溫左幾耐

利申：73分

same 100

最低分

你幾分？

無追post,想問我上次考完group in 到依加都未收到信係咪即係玩完？

係，要留意官網呀巴打

各位巴打，2017 gogogo
順順利利，萬事如意，一本萬利

溫左一日下晝 考嗰陣有兩三條係撞

2017gogogo 全部一齊收call
一齊入班 成班都係連登巴絲

考左3次BL都係60分
做乜撚會咁低 明明有溫書

岩岩都收到bl 67分

齊齊入

祝各位早日入黎做伙記

FIB都完哂啦師兄!

係咪打電話通知？

最頭係電話
之後就信

有冇巴打之前收過電話
大概咩鐘數call同咩字頭？
返緊工好多時都唔得閒望電話

利伸 FF 自己收到

一齊入班

2017 祝大家都收到call

鐘數無特定 辦公時間打出
3字頭

有冇人同我一樣 全程interview都係問自身 連處境題都係用我既工作環境黎出

一月喇

我處境都無問 全自身

好少唔問處境題
Btw in成點

一月中去旅行 點算

2017 第一件壞消息應該就係...

如果以上次完哂ft就出si既效率黎講 我覺得呢1、2個星期出call/信既機會都幾大

完全無得咁計

我係講第一水個批姐 之後個啲緊係另計

到底出call係一次過出曬咁多個，定分批出？姐係先考先出/跟入班批次出？一路都唔明

一定係計分！

9up only
個人覺得早考有多少都會有著數 一開頭可能講得好或者正正常常就收 考到咁上下 開始有d審美疲勞 除非你特別標青 唔係大家講野都係咁上下 早報點都叫有誠意過遲報 呢樣有機會加少少少少分
有冇現職巴打刮我一巴 遲考最早收call

巴打點解咁肯定

點會怕你唔講咪得

d fd收fib call好似係3759

2年前今日係15年招聘既開始
仲係用筆試

大家誤會曬我意思
我係想問佢call/body check等等係一次過call晒500人，定呢期入150就call 150，下期再入之前再call

我誤會了，等現職巴打解答

正路頭100個 會收call做vetting 之後再出400個左右waiting list

聽朋友咁講 佢最後一日報 最早果批收

姐係呢100&400就係跟fib總分排列？

有冇巴打知海關督察今年請幾人？同埋往年多唔多fg考到？

與其問呢d野不如努力準備好過啦
有大學生連老散都考唔到 有人讀樹仁都考到幫辦
你係掂既請一個都會係你 唔掂既請一千個都冇你份

係 如果fib同分 應該會搵gi 再之後pt咁比較

某程度上 早考 遲考各有優勢 早考大部分情況都會鬆手d 但因為冇比較 所以應該較難高分 但如果遲考 而本身你係in得較好的話 你會特別高分

終於到左等通知既月份

waiting同reject係咪都係今個月出。。。

樹仁好失禮咩

通常A level 有full cert

你勁既 係唔係fg都考到

你不如講下自己background啦

你地講得有道理
咁你地會點準備

今年非三大fg

me

board b

board C😂

Board G

same too bro

A 全自身

係咪全部都早嗰批考

聽人講係圍繞返你既工作經驗 自我介紹而定 即係如果你工作經驗較多 做過唔同野 有可能會偏向問你自身野多

有位入梗係入啦

聽日買份報紙睇下啦，會講預計招募人數

可能我情況比較複雜，之前過左fib但入唔到
不過我自己覺得今次麻麻地

點解既

12月5號

讀緊Year4出年畢業係咪可以報

Vetting定body check過唔到？

一月中去幾日旅行，幫辨會唔會好快就筆試?打算尾水報

我都會去旅行啊1月中 去7日
會唔會miss call miss左會點

以我所知call vetting miss call會留言

再漫游囉，唔好話冇錢

筆試分批定一次過考晒

一日考晒

同埋2月尾3月頭先WE1

希望大家一齊收call

承你貴言

咁耐

巴打考過?

飛線比家人代聽得唔得？

巴打們收到call 要報喜啊

我想問各位師兄，基本法成績係寄信定Email出？

信

冇咁快呀嘛

ps 008xx

希望今日開始call

006xx

等待總是痛苦的 得唔得都想快d知 唔好拖咁耐

開唔開到2017報考區
利申:剛報督察

開囉 報左

今年有幾多人報 我09xx 但都14號final in

09xxx

新聞話有萬七人報考 但斷估入到final in既得返三分一到
我自己006xx就12月1 final in

05xxx 12月9

原來已過差不多成個月

bc

衰乜野

近視？

我想問 係咪 FIB 所有嘢合格就會入waitting list
定係合格 都要係最高分果500個

最高

報督察先

其實應酬冇3分一 你預一日考一百個左右 一個月扣埋紅假 得20日interview

我果日考約70 個

所以其實有可能得千幾二千人入到面試

我估計都差唔多

當100人一日 之見足成個十二月
都係2000 人
平均4個入1個

今日最後都未開始call 等待真係好痛苦呀

視力測試係容許你戴住眼鏡做既

可能星期五
招募組成日都係星期五Send email

真係會咁快？ 以為要月中先知

諗緊考唔考
做緊officer grade
其實人工應該唔會多左
係多左宿舍呢個好處
不過要返shift同早五年退休

估下架咋
追返2015同2013 第一批call都係距離第1批面試約一個月
但之後果d就無了期等...

有多時間咪考左先
得左既,都係多個選擇

一定唔考啦文職officer grade 正好多

宿舍唔好諗
有冇睇沉日新聞
紀律部隊宿舍根本就唔夠

今日收到個3字頭電話 嚇撚死我 點知大眾財務

屌 今日我都收到財務

諗&排隊housing allowances 好似實際少少
不過又係每年quota 唔多
僧多粥少

希望有call 啦

海關訓練學校校長范子光指出，連同基本法測試，海關督察招聘程序須過7關，包括兩次筆試考中、英語文能力，當中以小組討論合格率最低，僅得3成。他指有考生在小組討論不出聲，部分則非常進取，未待其他考生發言完畢便搶着回應，沒有包容或嘗試整合他人的看法，令合格率持續偏低。

他強調，小組討論並非小組辯論，沒有對錯與輸贏，此關非考核考生辯才，而是看考生可否跟他人合作、有良好溝通能力，及清晰表達意見。

有無新聞link

最遲FIB個批如果請係咪都會同一時間call?

幫辦宿舍極快有 一出學堂就有

想問下如果Dse得英文同其他科pass (bafs/econ)，但有外國大學degree，係咪要做學歷評審去睇下個degree佢認唔認可，再要考番海關果個中文試先得？定係要補考dse？

有冇快到咁呀

我聽過最快training 緊已經攞到

首先要結左婚

集思廣益除左份糧
點解做海關
利申報左

認真 自問係個有紀律性同責任感既人
覺得做紀錄部隊有使命感 岩我
但警犬就不了
睇過咁多紀律部隊覺得海關最岩我

快d出call can't wait anymore

督察係咪全英文咁interview？

現實講 做入境升得快過海關 又冇咁危險

等到做咩都無乜心機

call我啦call我啦

之前有巴打話根據上年call人既時間 好似話最快都半個月後先call人 宜家先月頭

做緊IA 諗緊報唔報

之前追post睇過有人話會打去你公司問background 個啲，會俾公司啲人知道曬但又唔知係咪會請
所以想問下佢會call你之前問間公司定call之後架？(我覺得都係call之後架啦)因為我轉左公司，驚佢問左舊公司
同埋call左之後下個step 係咪body check?多數係幾多日之後body check?我想計定日子食多啲牛肉牛排
雖則佢未必call我，但都想準備定先

加問vetting,如有稅貸果d係咪會好大影響

你講海關幫辦？係就梗係報
膊頭有花點都好過得條柴

點解要食牛肉牛排 會健康啲？

多d 紅血球好似

Vetting果時會要拎多次d個月資料上去 順便update埋公司d野 正路會vetting後 sd信比你公司問表現果d

AMS請officer
22-51k

五科合格就可以apply
有first aid牌可以試試

唔知今批幫辦會唔會同散仔同期入班呢

雖然都係等一個月 但真係做咩都冇心機 機又冇打gym又冇做

通常都會
insp 23星期
關員班唔會成半年都唔開

有無巴打考過,英文要求高唔高

新聞話17年尾/18年頭for inspector

考完反而仲keep住做
果時臨fib前一個幾月停曬gym唔敢打機狂練狂溫
感覺忍得幾辛苦

我反而考前心態輕鬆 考完要等變到好冇心機

唔知幾時先有消息先頂引

佢係咪一定有first aid先報得？

係丫，都係睇post睇返黎

因為我知道考前係咁溫書未必係好事 好易令自己緊張 尤其是佢唔係真係想考你溫書野 係考你對答技巧同應變能力 本身之前懲教試過因為緊張而衰左 所以今次係考前冇咩比壓力自己

食牛排好似係for body check 個時紅血球多d...其實好人好姐都足夠， 如果真係擔心唔夠頂多都係check 之前一兩日食就可以

你日日咁食法小心身體膽固醇多會比較好d

同巴打一樣咁諗,fib後諗番果陣有幾個位形住答得好唔掂

上黎跪拜offer

我係狂諗狂講對答，等自己到時流暢d
屋企人有考過嘅經驗，result幾好，我先至攞下料upgrade自己，好過自己唔知做乜咁...

攞料就一定有 我果時都會問朋友 有咩自身題目出得多 再試下答 等佢地改下 但好多時都係人夾人 個呀sir覺得你唔掂既 你答到識飛都無用

依樣我都淆
共勉之

有無例子？

其實佢有機問時事，自身同部門，睇你邊面答得唔夠就drill果樣多啲

最緊要寫好自己個自介，佢真係聽架
問題有時係果度抽

我自介講段野想引佢問 點知冇問
仲問左d完全估唔到既自身題目 諗返起都覺得幾搞笑

上網睇到話今個1月入境會再請唔知ia定io
各位巴絲會唔會再考埋

好想快d有消息

一日未有第一批消息 一日都未resign到住

好驚自己係第一批 但依家resign走人 vetting會印象唔好 做廢青or parttime

Ps.19歲

會，唔想衰左等兩年先再考海關
利申：未考過入境，真心想做海關多d

好多人都quit工考紀律部隊
多d時間操同溫書
所以應該未必關事，最緊要fib你解釋到就得

見上邊有巴打講起自我介紹

我果時一入到去 佢竟然唔係叫我自介 而係直接指到明問我家庭環境同平時興趣

點解想做海關多d?我就好現實 邊份請我就做邊到

屌 雖然一睇個號碼就知唔係海關打黎
但今日有兩個三字頭既電話打黎 搞到我都開始緊張

咁你對答成點？

等收call撞甩隻牙

唔明

唔知今日有無呢

工作項目吸引d
假設兩份都有offer會揀海關,始終做一世,揀自己有興趣既，做都做得開心d

感覺巴打好熱誠
我就想安安全全做份工過一世

想問下考試係咪多數星期六日？

希望大家都入到,學堂見

平日多就真

我都咁唸

雖然我想做既都係海關 但我都會考入境（紀律部隊入面我整係target呢2個）最後都會睇邊個收我先 不過如果我做到海關 我會keep住outsider咁考督察 如果真係考唔到而又好難升職既話 我都會考慮轉去ia

意思係岩岩收到個3字頭電話 好緊張飛去聽 點知唔小心撞甩左隻牙 一聽: 你好 而邊係光學美容

堅甩左？

我今日前後收到3個3字頭既電話

入境就升職快 但據聞就要支筆好掂先得 因為成日要寫野
做既野就似半文職
海關就升職慢 d 但就好做d
以上既資訊係黎自做過discipline既uncle話我知 信不信由你
講到尾 有得俾我揀 我會想做ia多d 始終十年八載就有條柴係膊頭

到時成班都係連登仔/女

果時我朋友幫我tip題 全部自身野 因為佢話幫我tip海關同時事野無用 一來時事範圍大 佢亦都唔預你會識晒 二來海關你應該要識 但佢勢我tip的自身野 可以話中左7 8成 答題方法 儘量係團隊出發 最好可以係當中滲到少少你的優點 如果問你缺點 最好唔好咁假 即係唔好話太認真工作 最好真係講缺點 但要表明你有著手改善緊呢樣缺點 另外 如果問你點解想做呢份工 通常你講完之後 佢都會同你講 呢d野加用係任何一個紀律部隊都得 所以最好答返佢一d你自己的經歷 從而咁想做海關 因為講信念果d 其實好多紀律部隊都差唔多

繼續等待的1月4

今日有冇人收call呀？

係海關關員同其他force 既officer grade post 自介暫時都係個interview director 出，e.g.
i want to ask your family background, hobby, work, academic and any qualifications... 自介相比follow q 相對唔對要，當然drill 得深 follow q 會比較方向可應該

hobby 可以跟你講既問， what is your greatest achievements from your team? how about your leading potentials .etc
之類 準備與唔準確都可以講唔停既話題

我都聽人話5年要升，因為唔夠人坐枱，不過而家都e-pass啦， 就當無聽過啦

堅

有fd做ia 佢話7、8年有2柴

之前高登睇到話ia 3年已經上堂acting 7年就坐正

今日冇電話

其實我連基本法測試成績都未出
會唔會咁快開始打電話
定係其實兩者冇關係

上個月救護出左基本法 2星期出埋vet

家陣第一個星期

應該未開始打住，要時間計分去排隊打

Gogogoo

3759先聽

做機保既表示煩惱緊好唔好呢段時間resign走人

因為機保呢一份工係我既唯一優勢。

但份工真係好西 做得唔係幾開心。

因為我同事（佢都係紀律部隊出番黎）話佢媽個fd係海關監督之類既人黎 仲要同佢傾過電話黎
之後傾完就同我同事既觀點一樣

就係等收call 等vetting期間唔好resign 等到塵埃落定有哂結果先resign

話機保呢份工好特別 同海關工作好相似 貿貿然做做下唔做轉parttime/轉工 你點解釋？因為份工西？海關夠西啦。老屎忽問題？海關仲西啦。未玩過？個個幾十歲人都未玩過啦，你入到海關會唔會未玩夠又走架？

我唔知佢講既野監督存唔存在 係咪因為想我係到繼續做落去先咁講。

但諗深一層 佢講既point都有道理。但我真係唔想做落去。你話人工有紀律部隊水平就話會做落去姐 我仲要上年開始一直喊今個月resign 喊到依家 如果依家又唔resign 一定比人笑比人針對

Ps.白紙一張 full cert 第一份工

上年收到vet call d fd
全部都係3759字頭

巴打 理性d講 就唔好resign住 始終就算100%過到final in 如果body check衰左點算 始終唔係冇可能 我都係係機場做 大部分都係西西地 但你要知道係入面做得 點都有少少優勢 接觸過禁區 返24小時制的shift等等

我鐘意個工作性質。可以用x光機 開9人行李扔佢野走果刻既成功感。但接受唔到無哂私人時間（或者要犧牲自己訓教既時間）同埋果幾個老屎忽

雖然到到都有老屎忽問題。我因為咁而唔做份工係好唔成熟既表現

可能呢份工比我既金錢誘因唔太or仲未有太大經濟壓裡力先搞到我咁想走人。

巴打係現職？

做得唔開心就走啦仲要機場咁遠
機保份糧點夠搵

想問下黎緊今年grad報督察有無問題架？定我要grad左先apply得？

係 呢份都係我第一份full time 老屎忽一定有 我都覺得佢地好煩 就好似比佢地知道左我今年appraisal 全部門最高分 再加上我新入職 比佢地係咁講說話比我聽 不過巴打 聽得多就慣架啦 如果真係頂唔順 走都係一個方法 當比自己休息下

我都明返得機場 時間冇左好多 但好多時可以自己去調節 我自己都仲有去進修 都仲夠時間用

報得，等得黎都grad左

督察預計幾時in?

過左筆試先講

繼續等

很苦

好多謝巴打。我依家諗住等哂所有結果出哂黎先resign。

機保呢份係穩定但無前景。大把人做左十年or above都仲係一個散仔。

我同事就話如果你真係想做海關既話 如果今次真係衰左 做住先做到下次又有招聘 下次再in機保都係你既優勢

但講緊既係可能要捱2年。

最重要既係 即使得左 都有機會waiting list 咁始終有份工揸手好d的

仆街 頭先又收3字頭既廣告電話
平時唔見咁多 想等海關電話就咁多

我裝左個來電過濾apps,太煩

iPhone用家 唔想up ios10

無知一問 有份工係手會對vetting有幫助既咩
做咩樓上d巴打會話驚resign有影響

應該係講緊未肯定請就辭職 到最後唔請就兩頭唔到岸

會 因為佢係sd信去你公司 有機會問表現等等

巴打 想問係咪報過有做既工都會寄信去問
如果老細有心玩野咪仆直

咁如果岩岩fg未有正式full time係咪唔會sd信 定以前既pt都會sd

你報左的公司 佢都有機會sd信 所以同老細關係好都有一定好處

朋友個朋友話vetting去到er call呢度就止左步
懷疑係俾同佢唔岩既老細玩死左

但通常海關 入境呢d 過到final in 都好春機會入到 除非個老細真係寫到一文不值咁

各位手足 今日咩情況

0零

未有啦應該

今日冇call

月中先開始憂冇call啦 fib完左都未有一個星期
其他forum都未有人話收call

BL成績都未收到，call應該無咁快

巴打仲未有BL? 幾號考的

21

Bl都未收到 15號考

咁真係要等下
得第一水個堆有BL成績

呢排做咩咁多美容銀行打電話黎
第一次打黎嚇到我手都震

13號考都未有

咁真係要等番排

同之前Gi 等fib mail 咁
等左2個月

15年出waiting list信個下先耐
半年幾

唔係掛 今次大請希望會快啲啦

始終海關學堂細 容納唔到咁多人 waiting list出得慢都正常的 唯有做住野慢慢等

今次已經快好多

預備心理準備
最遲可能2年後先入班

到時咩環境都唔知了

15年1月報名嘅
最遲果班16年11月先入班